# image-uploader

Сервис приёма изображений

## ТЗ

```md
Реализовать на Rust простое REST API с одним единственным методом,
который загружает изображения.

Требования:
  - Возможность загружать несколько файлов.
  - Возможность принимать multipart/form-data запросы.
  - Возможность принимать JSON запросы с BASE64 закодированными
изображениями.
  - Возможность загружать изображения по заданному URL (изображение
размещено где-то в интернете).
  - Создание квадратного превью изображения размером 100px на 100px.

Временем и инструментом для выполнение тестового задания Вы не
ограничены. Любые другие аспекты реализации, которые не указаны в
требованиях, могут быть выполнены на Ваше усмотрение.

Следующее будет плюсом:
  - Корректное завершение приложения при получении сигнала ОС
(graceful shutdown).
  - Dockerfile и docker-compose.yml, которые позволяют поднять
приложение единой docker-compose up командой.
  - Модульные тесты, функциональные тесты, CI интеграция (Travis CI,
Circle CI, другие).
  - Использование отдельной внешней библиотеки обработки изображений
(к примеру, OpenCV) для демонстрации FFI.

Тестовое задание должно быть предоставлено в виде ссылки на
публичный репозиторий (GitHub, BitBucket, GitLab) с исходным кодом.
Приветствуется README.md файл с обзором реализации и/или шагами по
запуску.
```

## Запуск

```sh
docker-compose up
```

## Возможности

### Перекодирование входящих изображений

Сервис принимает png/gif/webm/jpeg/tiff/другие распространённые типы файлов, и преобразует их в .png для обычного просмотра, и в .jpeg для превью

### Сохранение изображений в S3-совместимых хранилищах

В приведённом docker-compose.yml файле изображения сохраняются в minio, так же может быть использован Ceph/AWS S3

### Корректная обработка всех ошибок, защита от распространённых атак

- Сервис корректно обрабатывает медленные входящие запросы (= неуязвим к slowlorri)
- Сервис корректно обрабатывает остальные виды таймаутов
- Сервис имеет ограничения на максимальный размер файлов (В т.ч получаемых по url)

Единственная потенциальная уязвимость - в случае доступа к сервису злоумышленников, возможен перебор внутренних доменов корпоративной сети. Исправляется использованием внешнего DNS сервиса на уровне оркестратора/политиками сети

### Простая конфигурация

Согласно практикам 12-factor приложений, сервис полностью настраивается через переменные окружения

### Graceful shutdown

При получении сигнала SIGINT (Ctrl+C) запрещает дальнейшие запросы, и ожидает завершения текущих

В случае непредвиденного завершения (kill -9/отказ питания/прочего) данные не портятся, и могут быть корректно отправлены повторно при следующем запуске

### Масштабируемость

Не требует синхронизации с другими инстансами, задачи по репликации и прочему лежат на S3

## Запросы

### Приём изображений через multipart запросы

Пример использования (простой html интерфейс) представлен по [адресу](http://127.0.0.1:8000/)

Эндпоинт расположен на `/multipart`

Сервис ожидает что файлы будут приходить с `Content-Disposition` заголовком `name: inline`

Данный эндпоинт также поддерживает загрузку внешних файлов по url, при этом должен стоять заголовок `name: url`, и в теле поля находится url

### Приём изображений через json запрос

Эндпоинт расположен на `/json`

```typescript
type InlineImage = {
    /**
     * base64 строка с изображением
     */
    Inline: string,
};

type UrlImage = {
    Url: string,
};

type Image = InlineImage | UrlImage;

/**
 * Тело запроса
 */
type Response = Image[];
```

## Ответ

Т.к сервис может принимать несколько изображений за раз, необходимо отдельно обрабатывать каждую ошибку загрузки

```typescript
type SuccessfulApiResponse<T> = {
    Successful: T
};
type ErrorApiResponse = {
    Error: {
        /**
         * Человекочитаемое описание ошибки
         */
        description: string,
        /**
         * Код ошибки
         */
        code: number,
    }
};
type ApiResponse<T> = SuccessfulApiResponse<T> | ErrorApiResponse;

type UploadedImage = {
    /**
     * Путь (В s3) до загруженного изображения
     */
    path: string,
    /**
     * Размер перекодированного изображения
     */
    size: number,
    /**
     * Путь до превью (В s3)
     */
    thumbnail_path?: string,
    /**
     * Размер превью
     */
    thumbnail_size?: number,

    /**
     * Разрешение оригинального изображения (В пикселях)
     * Размер превью - всегда 100*100
     */
    dimensions: [number, number],
};

type SingleImageResponse = ApiResponse<UploadedImage>;
type Response = ApiResponse<SingleImageResponse[]>;
```
